不如互餵川貝枇杷膏

不如互餵川貝枇杷膏 - 李碧華

《胭脂扣》截圖

今期潮語是「小學同學會」。有人如驚弓之鳥：「搞到我連小學同學會都唔敢去。」怕與小學同學愛火重燃？受不住壓力雙雙殉情？

萬中無一的綺夢，現實中近日發生一宗六旬男女自殺殉情案，男的當場不治，女的蘇醒轉院，但以後的日子不好過，還得面對兩個家庭成員子女親友，還有那班見證黃昏戀的小學同學，足夠談論一生。

說真的，江湖打滾的我們都不大記得什麼小學同學了，或者純真可愛是最初的戀慕，但已一把年紀了，何必走上絕路？可以私奔、租住隱密愛巢有暇相聚、邀遊四海、到外國同居拍拖睇戲唱K上酒店開房交誼（無謂搞到利景咁麻煩）……閱歷不淺辦法總比困難多，有時間有心有力有錢，又何來困難呢，得顧及家人感受啊。

愛情沒年齡、階級、智愚……所限，殉情亦非罪惡，但照片、fb帖文……統統見報，被起底，值不值？

當我煽惑如花煽惑十二少殉情時，故事背景是二、三十年代，沒想過生還者會被控謀殺、誤殺……而且那時名妓愛吞生鴉片自殺，唾手可得又淒艷。雖然，片中如花餵十二少的是川貝枇杷膏「扮」的（好似！）──黃昏之戀，互餵枇杷膏潤肺止咳養顏，總好過烈酒加安眠藥。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
「拖魚男」 (林夕)

下一則
下一則
加拿大的冤大頭 (李純恩)